★又來料！】紥鐵「大工」日薪達2520元 黃偉綸：努力總有出頭天

發展局局長黃偉綸今（6日）撰寫網誌，介紹香港紥鐵工人。他引述建造業議會的數據，過去3年平均每年約有750人修畢議會舉辦的鋼筋屈紮培訓課程，超過九成半畢業生獲聘入行，對紓緩紮鐵業人手不足情況有極大幫助。

他又指，初入行學員日薪約1000元，工作達3至5年，紮鐵技術水平達「註冊熟練技工」（「大工」）資格，日薪可達2520元。

黃偉綸網誌題為《鐵漢柔情—談香港紮鐵業發展》，指建造業是香港經濟的重要支柱之一，而｢紮鐵｣佔有舉足輕重的地位，見證都市發展，加上行業技術及體魄要求高，人工亦高，近年吸引不少年輕人入行。

他指，香港在1910年代已經有首批鋼筋混凝土的建築，估計當年已出現一批紮鐵工人。而戰後政府積極興建徙置大廈，以鋼筋混凝土技術興建樓宇。1960年代，香港絕大部分的新建樓宇均採用鋼筋混凝土結構；紮鐵工人成為推動香港城市建設的「中堅分子」，加上道路網絡等基建，紮鐵業成為香港城市建設的重要一環。

直至1995年，建造業訓練局(建造業議會前身)為鋼筋屈紮工設立工藝測試，不但讓紮鐵工友通過評核確認技術水平，提升專業形象，待遇亦隨着經驗有所提升，是多個工種中待遇比較好的。黃偉綸指，香港建造學院導師曾俊華向他介紹，現時初入行者日薪為1 000元，工作達3至5年，紮鐵技術水平達「註冊熟練技工」（「大工」）資格，日薪可達2520元。

紥鐵工心態最重要

曾俊華說，很多人對紮鐵行業存有誤解，認為人工高、工人體魄強健便可。然而要當紮鐵工人，心態很重要，包括守時、堅持、有責任心等。他形容紮鐵工人就像運動員，除了要有足夠的體力外，還要有毅力和堅持，因為工人不時要在大熱天和戶外工作，還要堅定地把整個工程完成。

建造業議會畢業生魏偉強表示，紮鐵工人的辛酸不足為外人道。記得有次在12月份，他在東涌一個海旁地盤工作，天氣寒冷，冷得嘴唇發紫，但仍繼續堅持下去。由於他｢肯學肯做｣，雖然當紮鐵工人只有4年，現在日薪已達「大工」的待遇，算是不錯。

黃偉綸指，隨着紮鐵行業的發展，包括各項基建房屋發展對紮鐵業的需求上升、在職培訓的提供、技術改良等，將進一步提升紮鐵技工的專業形象。從業員除了要鍛煉體能，最重要是有堅定的意志、精益求精的工藝、不輕言放棄，更指努力下去「總有出頭天」。

黃偉綸：最重要是有堅定的意志...更指努力下去「總有出頭天」
黃偉綸：最重要是有堅定的意志...更指努力下去「總有出頭天」

判上判上判再有汗出冇糧出
之後8折出
係咪平行時空？

14工人追禮頓63萬欠薪 官驚嘆日薪$900非巿價

瘋狂鼓勵藍領，唔鼓勵創意

香港官

咁多走數仲水尻人入行 唔打殘外判制度呃尻人話日薪幾多幾多千 咪又係呃尻人

鼓勵人但又無監管無配套
哩d工判上判d價越壓越低
邊有咁多人肯做

又昆人入行
招數來來去去都係咁，悶唔悶呀

家陣好多大型基建都完左

個市道越來越差, 都唔明點解政府仲要吹捧地盤

利申: 做左地盤八年, 家陣失左業成個星期

美心個間大判出左名走數

巴打做咩位

lm

努力做slave 服侍權貴

日薪達2520元叫出頭
無工開果d 時間呢

鼓勵最底層藍領, 做幾多出幾多糧, 操到無體力做其他野
但可以令香港衝出國際既符合現代既工種都唔鼓勵, 任何創意, 設計, 科技, IT都唔支持

鼓勵藍領因為班仆街商家佬要炒樓，仆街陷家剷官又要基建奶共

IT都唔支持真係戇撚鳩

由數碼港跑贏亞洲，到宜家奶共大灣區，有咩成就出過

又要呃幾多傻仔入行